司法機構完成調查裁判官何俊 六宗投訴全部不成立

何俊堯任東區法院裁判官期間，被投訴審理案輕判被告及斥責警員證人態度輕佻及蔑視。投訴涉及八宗案件，司法機構完成其中六宗調查，全部投訴不成立。

針對何俊堯的八宗投訴，其中一宗涉及香港眾志時任副主席鄭家朗等三人，在立法會國歌法公聽會上未有遵守秩序的案件，三人各被判罰一千元；投訴認為他輕判，又指被告未來必定是「社會棟樑」，應保留「有用之軀」。

總裁判官認為，根據判刑的前文後理，裁判官當時警惕三名被告人，言論無含有政治傾向性的立場，亦沒有表面偏頗的情況。

另一宗投訴，涉及東區區議員仇栩欣被裁定襲警罪名不成立的案件，投訴指何俊堯於裁決理由中，斥責警員證人態度輕佻及蔑視，作供時猶如置身於「平行時空」和以「大話冚大話」 。

總裁判官認為，裁判官是分析證供，並非針對警員證人在庭上作供時的態度；又指出裁判官有權按席前的證供，就各證人的可信性作出評論和裁斷，並沒有表達任何個人或帶有政治傾向的言論，亦沒有出現針對警務人員表面偏頗的情況。

總裁判官又提到六宗案件，律政司都沒有以判刑過輕、原則性犯錯或表面偏頗等理由提出覆核，這與總裁判官對上述投訴的結論脗合；終審法院首席法官馬道立同意總裁判官的意見。

至於另外兩宗投訴，由於律政司提出上訴，司法機構稍後再處理。

push

藍絲: 我地要投訴依個總裁判官

直接搵譚尿宗去人大開會翻案咪得

總裁判官：蘇惠德

等睇藍絲投訴藍官